\textbf{Étude du sens de variation.}
\begin{enumerate}[label={\textcolor{colorPrim}{\textbf{(\alph*) }}}]
  \item $(u_n)$ est définie sur $\N$ par $u_n = 3n+2$.

        On a donc
        \begin{align*}
          u_{n+1} - u_n & = 3(n+1)+2 - (3n+2)                                   \\\
                        & = \cancel{3n}+\cancel{3}+2 - \cancel{3n} - \cancel{3} \\
                        & =2
        \end{align*}
        On en déduit que $u_{n+1}-u_n>0$ pour tout $n \in \N$.

        On a donc $u_{n+1} > u_n$ pour tout $n \in \N$.

        On en déduit que la suite \suite est strictement croissante.
  \item $(u_n)$ définie sur $\N$ par
        $
          \begin{cases}
            u_0=-2,4 \\ u_{n+1} = u_n - 2
          \end{cases}$

        D'après la définition par récurrence ci-dessus,
        on peut dire que $u_{n+1}-u_n=-2$.

        On en déduit que $u_{n+1}< u_n$ pour tout $n \in \N$.

        Donc la suite \suite est strictement décroissante.

  \item $(u_n)$ définie sur $\N$ par $u_n = -n^2 - 2n + 2$.
  
        On a :
        \begin{align*}
          u_{n+1} & = -(n+1)^2 - 2(n+1) + 2                       \\
                  & = -n^2 - 2n - 1 - 2n -\cancel{2} + \cancel{2} \\
                  & = -n^2 -4n -1                                 \\
        \end{align*}
        On en déduit que :
        \begin{align*}
          u_{n+1} - u_n & = -n^2 -4n -1-(-n^2 -2n+2)                    \\
                        & = -\cancel{n^2} -4n -1 +\cancel{n^2} + 2n - 2 \\
                        & = -2n - 3                                     \\
        \end{align*}
        Donc $u_{n+1}-u_n<0$, soit $u_{n+1}< u_n$ pour tout $n \in \N$.

        Donc la suite \suite est strictement décroissante.
\end{enumerate}